
\beginsong
\songname{Tři čuníci}
\songautor{Nohavica}

\verse
V [C]{}řadě za sebou, tři čuníci jdou,
ťápají si v blátě cestou neces[Ami]tou. { }
[Dmi]Kufry nemají, cestu nezna[G7]jí, { }
[Dmi]vyšli prostě do světa a [G7]vesele si zpívají.
\endverse

\verse
Auta jezdí tam a náklaďáky sem,
tři čuníci jdou, jdou rovnou za nosem.
Žito chroupají, ušima bimbají,
vyšli prostě do světa a vesele si zpívají.
\endverse

\verse
Levá pravá teď, přední zadní už,
tři čuníci jdou, jdou, jako jeden muž.
Lidé zírají, důvod neznají,
proč ti malí čuníci tak vesele si zpívají.
\endverse

\verse
Když kopýtka pálí, když jim dojde dech,
sednou ke studánce na vysoký břeh.
Ušima bimbají, kopýtka máchají,
chvilinku si odpočinou a pak dál se vydají.
\endverse

\verse
Když se spustí déšť, roztrhne se mrak,
k sobě přitisknou se čumák na čumák.
Blesky blýskají, kapky pleskají,
a oni v dešti, v nepohodě vesele si zpívají.
\endverse

\verse
Za tu spoustu let co je světem svět,
přešli zeměkouli třikrát tam a zpět.
V řadě za sebou, hele támhle jdou,
pojďme s nima zazpívat si jejich píseň veselou.
\endverse
\endsong